神助拳義和團 只因鬼子鬧中原，毛主席帶頭支持義和團

天無雨，地焦乾，全是教堂遮住天，兵法藝，都學全，要平鬼子不費難。

拆鐵道，拔線杆，緊接毀壞火輪船。

大法國，心膽寒，英美德俄盡蕭然。

洋鬼子，全平完，大清統一靖江山。

毛澤東：究竟是中國人民組織義和團跑到歐美、日本各帝國主義國家去造反，去「殺人放火」呢？還是各帝國主義國家跑到中國這塊地方來侵略中國、壓迫剝削中國人民，因而激起中國人民群眾奮起反抗帝國主義及其在中國的走狗、貪官污吏？這是大是大非問題，不可以不辯論清楚。」

周恩來
義和團運動是中國人民頑強地反抗帝國主義侵略的表現，他們的英勇鬥爭是五十年後中國人民偉大勝利的奠基石之一。

戚本禹
義和團的英雄們，在祖國處於被帝國主義瓜分的嚴重時刻，挺身而出，高舉反帝愛國鬥爭的革命大旗，同帝國主義強盜及其走狗進行了英勇鬥爭...

義和團的英勇鬥爭，是中國人民的光榮和驕傲，是五十年後中國人民偉大勝利的奠基石之一。它使侵略者親自嘗到了中國人民鐵拳的滋味，粉碎了帝國主義「瓜分」中國的迷夢